\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \scriptsize
      \coordinate[label=above:$K$] (K) at (0, 0);
      \coordinate[label=above left:$L$] (L) at (170:2.3cm);
      \coordinate[label=below right:$P$] (P) at (-40:3cm);
      \coordinate (M) at ($(K)!0.5!(L)$);
      \coordinate (N) at ($(K)!0.5!(P)$);
      \node[draw,thick,circle through=(L),name path=c1] at (K) {};
      \node[draw,thick,circle through=(P),name path=c2] at (N) {};
      \coordinate[label=above:$\mathscr{C}_1$] (C1) at (90:2.3cm);
      \coordinate[label=right:$\mathscr{C}_2$] (C2) at ($(N)+(0:1.5cm)$);
      \path[name intersections={of=c1 and c2}]
      (intersection-1) coordinate[label=above right:$S$] (S) -- (intersection-2) coordinate[label=below:$T$] (T);
      \draw (P) -- (K) -- (L);
      \node[cross=2pt,rotate=45] at (N) {};
      % \draw[thick,dashed] (B) -- (S);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Sur la figure ci-contre, $\mathscr{C}_1$ et $\mathscr{C}_2$ sont deux cercles.
  \begin{quote}
    \begin{cursive}
      Placer trois points $L$, $K$ et $P$ non alignés. \color{Crimson}
      Tracer $\mathscr{C}_1$ le cercle de centre $K$ passant par $L$. Tracer $\mathscr{C}_2$ le cercle de diamètre $[KP]$.
      Nommer $S$ et $T$ les points d'intersection de $\mathscr{C}_1$ et $\mathscr{C}_2$. Tracer les segment $[LK]$ et $[KP]$.
      \color{black}
    \end{cursive}
  \end{quote}
\end{multicols}